{
    "question": "\u00a0 1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Suspensi truk (lihat gambar) sering memiliki \u201cpegas pembantu\u201d yang bekerja ketika beban truk sangat besar. Salah satu konfigurasinya adalah seperti pada gambar di bawah; pegas ayun (yang berwana biru) dengan pegas pembantu berupa pegas koil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "semoga dapat membantu ya mohon kalau da salah\u00a0<br>jawaban Fisika Tropis\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dua-pegas-dengan-konstanta-pegas-k1-dan-k2-dihubungkan-seri-hitu-566",
            "question": "Dua pegas dengan konstanta pegas k1 dan k2 dihubungkan seri. hitung konstanta gabungan kedua pegas.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/k1 + 1/k2.\u00a0<br>k1+k2/k1k2.<br>totalnya: k1k2/k1+k2.<br>(kayak ngitung arus listrik paralel)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-baterai-dihubungkan-dengan-sebuah-resistor-akan-menghasilk-862",
            "question": "Sebuah baterai dihubungkan dengan sebuah resistor akan menghasilkan arus 0,6 ampere. Jika pada rangkaian tersebut ditambahkan sebuah resistor 4,0 ohm yang dihubungkan seri dengan resistor pertama maka arus akan turun menjadi 0,5 ampere. Gaya gerak listrik (ggl) baterai (dalam volt) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=I.R (sebelum ditambah resistor) <br>v=0.6R1 <br>v=I total ( R1 + R2 ) (setelah ditambah resistor ) <br>nah lalu substitusi <br>I R1 = I total . (R1+R2)<br>0.6R1=0.5 . ( R1 + 4) <br>0.6R1 - 0.5R1 =2<br>0.1R1=2 <br>R1=20ohm ==&gt; V=IR <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 V=0.6x20 = 12volt <br>maaf kalau ada salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-gaya-archimedes-yang-bekerja-pada-sebuah-be-775",
            "question": "Apa yang mempengaruhi gaya archimedes yang bekerja pada sebuah benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Di dalam\nilmu fisika, gaya adalah pengaruh apapun yang\ndapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan, baik\ndalam bentuk gerakan, arah, maupun konstruksi geometris.[1]. Dengan kata lain, sebuah gaya\ndapatmenyebabkan sebuah objek dengan massa\ntertentu untuk mengubah kecepatannya (termasuk\nuntuk bergerak dari keadaan diam),\natau berakselerasi, atau untuk terdeformasi.\nGaya memiliki besar\ndan arah, sehingga merupakan besaran vektor. Satuan SI yang digunakan untuk mengukur gaya\nadalah Newton\n(dilambangkan dengan N). Gaya sendiri dilambangkan dengan simbol F.</span>\n\n<span>Hukum kedua Newton\nmenyatakan bahwa gaya bersih yang bekerja pada suatu benda sama dengan kecepatan\npada saat momentumnya berubah terhadap waktu. Jika massa\nobjek konstan, maka hukum ini menyatakan bahwa percepatan objek berbanding lurus dengan gaya\nyang bekerja pada objek dan arahnya juga searah dengan gaya tersebut,\ndinyatakan dengan</span>\n\n<span>Konsep yang\nberhubungan dengan gaya antara lain: gaya hambat, yang mengurangi kecepatan benda, torsi\nyang menyebabkan perubahan\nkecepatan rotasi benda. Pada objek yang diperpanjang, setiap bagian\nbenda menerima gaya, distribusi gaya ke setiap bagian ini disebut regangan.\nTekanan merupakan regangan sederhana. Regangan\nbiasanya menyebabkan deformasi\npada benda padat, atau aliran pada benda cair.</span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya archimedes adalah gaya angkat suatu benda dalam zat cair dan mempengaruhi keadaan benda tersebut apakah melayang / tenggelam / terapung\u00a0<br>tergantung dari massa jenis zat cair , volume benda , dan percepatan gravitasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-menyelidiki-tinggi-sebuah-gedung-dengan-menjatuhkan-601",
            "question": "seorang siswa menyelidiki tinggi sebuah gedung dengan menjatuhkan benda dari lantai teratas. teman lain mengukur ternyata benda tersebut sampi di tanah dalam waktu 3 sekon. (percepatan gravitasi=10 ms) dapat disimpulkan bahwa tinggi gedung adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h= 1/2 gt ^2=\u00a045 m<br>\u00a0tinggal di subt saja<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : \u00a0h= benda<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t\u00a0= 3 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10 m/s<br>dit = tinggi gedung....?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-batu-bata-dengan-massa-3-kg-jatuh-dari-ketinggian-20-meter-ma-863",
            "question": "1. Batu bata dengan massa 3 kg jatuh dari ketinggian 20 meter, maka kecepatan batu bata sesaat sebelum menyentuh tanah ?    2. Pegas panjang 20 cm digantungkan beban 200 gram sehingga panjang pegas menjadi 25 cm. untuk menarik pegas 2 cm dari titik seimbang hingga 8 cm dari titik seimbang diperlukan usaha sebesar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan sebuah benda jatuh bebas dapat dicari menggunakan\u00a0\u221a2gh sehingga V=\u00a0\u221a2.10.20=\u221a400\u2261\u00a020 m/s<br>2. Sebelum mencari besar usaha kita harus mencari koefisien elastisitas pegas terlebih\u00a0dahulu dari F = k.\u0394x sehingga k = F/\u0394x = 0,2.10/0,05 = 40 N/m<br>Kemudian Usaha untuk menarik pegas W = 1/2kx\u00b2\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-yang-berjari-jari-r20-cm-bermassa-m2-kg-dilep-457",
            "question": "sebuah bola pejal yang berjari-jari R=20 cm bermassa m=2 kg dilepas di titik A pada bidang miring kasar tanpa kecepatan awal,berapa energi kinetik rotasi bola ketika mencapai titik B(di ujung)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br>saya dak tau cara nyari V nya berapa. hanya ini yg bisa saya bantu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-729",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau berat maksimum berarti w=F(archimedes) <br>w=Fa\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 w= \u03c1(rho air) . V(benda dalam fluida) . g <br>w=1000 . 2.5 .10 = 25000N <br>semoga membantu , kalau ada yg tidak paham tanya aja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plis-siapa-yang-bisa-tolong-bantu-sebuah-tongkat-menyodok-bola-605",
            "question": "Plis siapa yang bisa tolong bantu.\u00a0    sebuah tongkat menyodok bola biliard dengan gaya 80N selama selang waktu 0,5 sekon. jika massa bola adalah 200 gram. tentukan kelajuan bola sesaat setelah disodok.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I = momentum akhir - momentum awal <br>I = m.v - 0 ( karena kecepatan awal 0 ) <br>F.\u0394t = m.v <br>80 x 0.5=0,2 x v ( ingat semua harus diubah ke kg m sekon ) <br>v = 200m/s <br>mohon maaf kalau ada salah , semoga jawaban saya membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-616",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz.a. tentukan percepatan dusutnyab. tentukan besar momen gaya yang bekeja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya silinder pejal : I/2 mr pangkat 2<br>I = 1/2 . 40 . 0,1 pangkat 2<br>I = 0,2 kg m/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. \u03b1 = 2f<u></u> / 3m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.40 / 3.40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2/3 = 0,67<br>b. <em>I </em>= 1/2 mr\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,1\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,01<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 0,4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-gerak-vertikal-ke-atas-853",
            "question": "Contoh soal gerak vertikal ke atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bola bermassa 3 kg,di lemparkan ke atas,dalam jarak 3 meter setelah di lempar,berapa kecepatan yang dimiliki oleh bola dengan gravitasi 10 m/s^2 :)<br>soalnya aja ? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}